-	Ensemble
	-	wisdom of the crowd
-	프로젝트의 마지막에서 주로 앙상블로 예측한다.
-	weak learner도 strong learner가 될 수 있다.

### 1. 투표 기반 분류기

-	law of large numbers
-	Hard Voting : 단순히 많이 분류된 클래스를 선택
-	Soft Voting : 각 분류기가 클래스의 확률을 반환한다면 사용 가능
	-	보토 성능이 hard보다 더 좋다.

### 2. Bagging, Pasting

-	같은 알고리즘을 사용하지만 훈련 세트의 서브셋을 무작위로 구성하여 분류기를 각기 다르게 학습시키는 것.
-	Bagging, Bootstrap aggregating : 중복을 허용해서 샘플링(부트스트래핑(통계학))
-	Pasting : 중복을 허용하지 않고 훈련
-	수집함수 : 개별 예측기의 예측을 수집해서 앙상블된 분석결과를 반환
	-	분류일 때는 통계적 최빈값, 회귀일 때는 평균값으로
	-	앙상블은 비슷한 편향에서 더 작은 분산을 만들어낸다.

#### 2-1. scikit-learn의 bagging과 pasting

-	배깅이 페이스팅보다 편향이 조금 더 높다.
	-	부트스트래핑은 각 예측기가 학습하는 서브셋에 다양성을 증가시키므로
-	일반적으로 배깅이 더 낫다
-	컴퓨팅 파워와 시간적 여유가 있다면 둘을 CV해서 평가해보라

#### 2-2. oob 평가

-	배깅을 할 경우 선택되지 않는 샘플들이 발생 : Out of Bag Sample
	-	각 예측기가 훈련셋의 크기인 m만큼 샘플링을 하면 약 37%정도가 수집되지 않는다.
-	따로 CV를 하지 않고 oob sample로 각 예측기를 평가한다.

### 3. 랜던 패치와 랜덤 서브스페이스

-	특성 샘플링
-	무작위로 선택한 입력 특성의 일부분으로 훈련
-	초고차원 데이터셋을 핸들링할 때 유용
-	Random Patches Method : 훈련 특성과 샘플을 모두 샘플링하는 것
-	Random SubSpace Method : 훈련 샘플을 모두 사용하고 특성은 샘플링하는 방식

### 4. RF

-	배깅을 적용한 결정트리의 앙상블
-	트리의 노드를 분할할 때 전체 특성 중에서 최선의 특성을 찾는 대신, 무작위로 선택한 특성 후보 중에서 최적의 특성을 찾는 식으로 무작위성을 더 주입한다.
	-	트리를 더 다양하게 만든다.
	-	편향을 손해보는 대신 분산을 낮춘다.

#### 4-1. 엑스트라 트리

-	Extremely Randomized Trees Ensemble : 최적의 임곗값을 찾는 대신 후보 특성을 사용해 무작위로 분할한 다음 그 중에서 최상의 분할을 선택
-	편향이 늘어나지만 분산이 줄어든다.
-	RF보다 extra가 훨씬 빠르다.
	-	임곗값 계산 알고리즘이 빠지기 때문에

#### 4-2. 특성 중요도

-	RF의 장점 : 특성의 상대적 중요도 측정이 쉽다.
-	어떤 특성을 사용한 노드가 평균적으로 불순도를 얼마나 감소시키는지
	-	가중치 평균
	-	가중치는 연관된 샘플 수와 같다

### 5. 부스팅

-	Hypothesis Boosting : weak learner를 여럿 이어붙여 strong learner를 만드는 ensemble
-	앞의 모델을 보완해나가면서 일련의 예측기를 학습시키는 것
-	확장성이 낮다 : 여러 예측기가 직렬로 연결되기 때문에 병렬화가 힘들다

#### 5-1. AdaBoost

-	Adaptive Boosting : 이전 모델에서 underfit된 샘플의 가중치를 높인다.
	-	맞추기 어려운 샘플에 점점 맞춰지게 된다.
-	GD와의 비교
	-	GD : 비용 함수를 최소화하기 위해 한 예측기의 모델 파라미터를 조정
	-	Ada : 예측 결과를 위해 앙상블에 예측기를 추가
-	scikit-learn : SAMME.R 예측값 대신 클래스 확률에 기반. 일반적으로 성능이 더 좋다.
	-	SAMME는 Ada의 다중 클래스 버전
	-	.R은 SAMME의 변종

#### 5-2. Gradient Boosting

-	이전 예측기가 만든 잔여 오차에 새로운 예측기를 학습시킨다.
-	회귀 문제에도 잘 작동한다.
-	Shrinkage : learning rate를 낮춰서 트리의 숫자를 늘리고 예측의 성능을 좋게 한다.
	-	최적의 트리 수를 찾기 위해서 조기 종료 기법을 활용
-	Stochastic Gradient Boosting : Tree가 훈련할 때 사용할 훈련 샘플의 비율을 지정
-	다른 비용함수 사용

### 6. Stacking

-	Stacked Generalization : 앙상블에 속한 모든 예측기의 예측을 취합하는 모델을 훈련시킨다.
-	Blender / Meta Learner
-	학습 방법 : hold-out set을 사용
	1.	일단 두 개의 서브셋으로 나눈다.
	2.	첫 서브셋은 첫 레이어의 예측을 훈련시키기 위해 사용
	3.	첫 예측기를 사용해 둘째 서브셋(홀드아웃셋)을 예측한다.
	4.	타깃값은 그대로 쓰고 홀드아웃셋을 예측한 값을 입력 특성으로 사용하는 새로운 훈련셋을 만든다.
	5.	블렌더가 새 훈련셋으로 훈련된다.
-	블렌더를 여러 개 훈련시키기
-	scikit-learn은 스태킹을 지원하지 않는다.
-	brew같은 오픈 소스 구현을 사용할 수 있다.
